(支爆有片)中國高鐵債務全球第一

交通運輸學者提醒中國高鐵債務全球第一】
【部分路線可能連電費都付不起】

高鐵是中國官方近年最引以為傲的基建，高鐵的宣傳片強調「中國高鐵總里程在2018年底達到2.9萬公里，佔世界高鐵總量三分之二；電氣化率、客運周轉量、貨運發送量、換算周轉量和運輸密度等指標，位居世界第一。」但同時，有學者提醒，中國高鐵的債務和營運虧損亦是世界第一。

北京交通大學經濟管理學院教授趙堅：「2.9萬公里的高鐵是世界上其他地區的兩倍，那都是靠借錢建的。」

趙堅指中鐵總的前身鐵道部在2005年已負債4768億元，到2016年更爆增到4.72萬億元，11年內翻了九倍，當中近七成債務都是用來建設高鐵，每年要付利息1568億元。同年，中鐵總的客運收入有2817億元，估算高鐵收入佔一半，有1409億元，都未夠支付利息。

除了債務過多，趙堅提醒，高鐵賺不了錢亦是問題所在，目前除了京滬和京廣高鐵，大部分中西部的高鐵都是閒置狀態。「因為它人口沒那麼多，比如像最典型的是蘭新線，它沿途都是沙漠，它也建了這個蘭新高鐵，差不多1700多公里，現在每天只開行四對車，所以我估計它連電費都付不起的。」

而即使是運輸密度最高的京滬高鐵，與日本新幹線相比仍有很大差距。整個中國高鐵的平均運輸密度，只有新幹線的一半。趙堅指，官方不應再建太多高鐵，特別是中西部，否則國民經濟的運行效率就會降低，他建議利用同樣的資源建更多普通鐵路。

#高鐵債務
#厲害了我的鐵
#打貪
#有線中國組

全民大煉鋼(高鐵)

#厲害了我的鐵

起埋d爛銅爛鐵

21世紀大躍進

港珠澳大橋都係蝕 勁少車行。
益咗班黃牛炒過橋証

晚共刁煬帝：沒事兒 沒事兒
下面班𡃁：皇上英明，萬福金安，奴才告退。

用黎運兵, 民用只係掩飾
根本就應該計入軍費

厲害了我的債！

明修高鐵 暗渡新疆

有線又玩命

用高鐵黎運兵都戇鳩
咁撚長條鐵路你點阻止人地炸斷路軌?

有線新聞高汁
可惜就快RIP

唔係外債怕鳩

唔好盲反，大型基建不嬲都係靠債券起左先慢慢還錢。

只不過係還幾多年咁解

用黎鎮壓平民咋

YES
碧桂園都係想大陸人人有屋住先欠咁多債

債轉股 > 用社保/醫保/養老金買 > 搞掂

公用預左唔賺錢
有咩好屌
你會唔會話圖書館洗錢多?

除一線城市線路外，其他大部分都是閒置狀態，個別線路收益，連電費也付不了。

依家黑龍江地方債要借廣東養老金填條數

4.72萬億元
每年要付利息1568億元
D息咁撚貴?

4兆幾，一年千幾億有幾貴